# Информация о проекте lab4

## Состав проекта:
1. lab4_v20.py - программа, реализующая алгоритм определения победителя игры «камень-ножницы-бумага»
2. test_lab4.py - тест функций программы "lab4_v20.py"
3. docs.zip - архив с документацией в формате html

## Информация о программе lab4_v20.py
Программа реализует алгоритм определения победителя игры «камень-ножницы-бумага»
для n количества игроков. Пользователь вводит количество игроков и их ходы, 
программа с помощью этих данных определяет победителя или выводит сообщение о 
том, что определение победителя невозможно невозможно.
Все проверки входных значений выполнены с помощью функций с применением 
исключений. 

**Пример:**

```python
def check_int(test_input):
    control = 0
    try:
        check = int(test_input)
    except ValueError:
        control += 1
    return control
```


## Информация о тестовом файле test_lab4.py
В тестовом файле соержится проверка всех функций программы: 
* проверка входных значений на принадлежность к натуральным числам 
(количество игроков), 
* проверка входных значений на соответствие игровым командам и определение 
победителя.
 
Каждый тест проверяет функцию на работу исключений, если таковые предусмотрены, 
а также на правильность возвращаемого значения.

## Информация о работоспособности программы lab4_v20.py
Для проверки работы программы использовался интерпретатор *PyCharm*

![Semantic description of image](check_image.png "работоспособность программы")